SONY減成本 支那手機工廠關門

日本電器大廠索尼（SONY）發言人28日表示，為削減公司在智慧手機業務的成本，將於3月底關閉在北京的智慧手機工廠，並將產線轉移至泰國工廠，使得2020年會計年度手機業務成本能減半，並轉虧為盈。

路透報導，索尼的其他業務盈利狀況都不錯，智慧手機是為數不多的弱項之一，到目前為止都處於虧損狀態。索尼財報顯示，過去4季，手機部門虧損1,010億日圓（約新台幣281億元），預計本財年將虧損950億日圓（約新台幣264億元）。索尼手機在全球的市占率不到1％，2018年4月起的會計年度僅出貨650萬支，主要集中在日本與歐洲市場。

一些分析認為，在同業激烈的價格競爭下，索尼應該賣掉智慧手機事業，但索尼並不打算出售，因為智慧手機或將成為5G無線網路技術的中心，未來5G將串連汽車和其他數位設備。

索尼暫停的北京工廠成立於1995年，除即將暫停的北京工廠，索尼在大陸還有另外4間工廠。索尼表示，雖然停止北京工廠的生產活動，但將繼續在大陸市場銷售智慧手機設備並進行相關營銷活動，及為顧客提供全面的服務支持。

大陸手機市場趨近飽和，近年銷量持續下滑，IDC數據顯示，大陸智慧手機從2017年起步入下行軌道。2017年手機銷量年減2.5％後，2018年再次下滑4.1％。賽諾數據顯示下滑速度正在加快，2019年1月，大陸智慧手機整體市場容量年減8.9％。

在市占率方面，大陸本土智慧手機品牌稱霸大陸市場半邊天。2018年，華為市占率居冠，為27％，第2、3名分別是oppo、vivo，各占20％。再來是小米，市占率為12％，第5是蘋果，占9％，其他品牌總市占率為12％。

SONY手機部執晒佢專心整相機啦